求巴絲幫忙比啲意見,決定我將來.......

是咁的,我學歷唔高,

只有中六畢業之外,DSE都唔係ALL PASS

一畢業未夠18歲已經返工,有4年SHIPPING CLERK/CLERK經驗

但其實一直夢想都係想做室內設計

我爸知道我想追尋夢想,肯幫我比錢讀書&會支持我日常生活開支

但係如果選擇讀書,一讀就要讀四年半全日制,而且我屋企唔係話好有錢,

我真係唔想用我屋企人一分一毫 (再者我唔係五科PASS,要讀多年毅進)

讀完出黎都27-28歲...但最後可能都只不過係做助理幫手畫下圖...人工低...即係讀完都對自己無信心...

但係我做文職,13-15K應該不成問題,一年加500,如果KEEP住做應該人工唔差...

我其實最近都好迷惘,唔知點算好

求巴絲打們可以俾下我意見...

利申:已經搵過窒內設計助理既工,都係要文憑但人工低

其實我都知針無兩頭利,但真係好想大家比下意見我

All in 賭博

搵到錢就放心追夢

輸晒就疊埋心水讀design, 當重新出發

做文職冇學歷 升唔到上去 好快會變一年加300
之後再一年加100

不過會平穩好多
設計要有天分 仲會好辛苦 有機會搵好多
不過多數仲衰左
你自己衡量

唔賭

作為一個窮撚 唔賭無發圍

我係認真的

點解咁想做室內設計？
同埋你覺得自己有冇果方面既能力先？
其實老實講 做文職你d人工都好快見頂 如果冇經濟負擔既話不如博一博
我覺得人生得一次 唔好令十年後既自己後悔就ok

香港做design唔係你想像中咁美好
面對現實吧

或者考慮part-time degree
貴就貴啲，同埋起碼讀5，6年
不過最重要唔會冇左收入先

算啦你唔係個啲材料就唔好勉強......

波台狗死鳩開啦

屌你老母做乜撚？
難道你認為仲文員可以發圍？
R u kidding me?

做室内没計唔一定要讀書．
你自學autocad兩個月就起貨，跟住已可返工．

人人都夢想成真
呢個世界早就大亂
係要有人安份守己
但唔需要去賭
導鳩人去賭你都都係得架啦
鬼唔撚望你輸撚到仆街加條撚生性病

你把閪口
幫人含得多生梅毒上口呀？

真係想走果條路
好簡單就係要讀書
讀書政府可以借錢non mean好輕鬆易拎
但讀完就要還錢
真係為自己負責就唔好用屋企人錢讀
唔係你唔會珍惜同努力

再去工聯會上幾個嗰啲泥水裝修課程，你去開設計公司做老細都得！

祝你及早爆廠加周身街數
最下殘嘅賭仔就係導人去賭
自己賭到死賭到爆廠自己嘅事
唔撚明要叫人去賭係乜柒心態

你老母入廠都未到我賭輸～

利申無賭過

其實政府有NON-MEAN借，學費唔需要老豆俾，你返份PART TIME賺自己生活費。

我同你之前都似，不過學歷好過你咁解，28歲先大學畢業，都係借NON-MEAN LOAN讀PART TIME。一入行都係由頭黎過，人工低過之前2000幾蚊，但你記住，人生仲有好多年。文員無將來架，你一世唔會甘心。

你DSE唔係全部合格，讀邊間要四年全日制咁耐?
poly degree就4年，IVE個類兩年HD就得啦
但你要讀返個FD/毅進先可以讀Int HD
希望你真係有心讀設計
如果為錢唔洗一兩個月一定會quit
見過好多半途走，更多讀完唔會做返黎行
包括我在內

講多句，你本身學歷唔高
除非你好有料，好有sense
唔係俾你捱到出黎，人工同clerk差不多
工時又閪，階級觀念重
最後為生活都係會轉行

屌你做咁耐野無儲蓄？

Profolio > 文憑

vtc/ive讀設計
一年要讀毅進